有良知嘅唔該唔好再幫趁支那公司

幫趁支那等如俾彈藥佢打港人

乜野m記 淘寶 支那野盡量唔買
中資銀行機構 盡量唔用
大陸app 唔用

做野唔好請大陸人，唔好同大陸有生意
平時唔好幫同益大陸人

原則係盡量唔用

咪理條5毛狗

唔係all or nothing, 原則係可以控制就減少，或者盡量減少佢地嘅利益，甚至要佢地做蝕本生意

香港製造 無咩必要一年都唔會淘寶一次
想買手作嘢就去pinkoi睇台灣/香港嘅手作人，支持下
有得揀都唔食m記

自從m記染紅無幫趁過，又唔係好食同有益，食其他野唔好

G持

同意鄭立呢個講法

其實就算罷用中國的貨, 也不需要做到 100% 罷用的, 這不太實際也不現實, 畢竟世界經濟串通, 每件商品都全球分工, 你的錢怎樣都會流到你不喜歡的人手上.

但我覺得, 如果有另外的選擇, 優先使用其他選擇, 特別是本地的服務與商品. 真的沒有其他選擇時才用是可以的. 特別是只因為差幾十元的價錢的話, 這就是有選擇的. 比方說, 你想吃熊貓肉, 那沒辦法, 所有熊貓都一定是一定中國貨, 在吃熊貓肉這種場合下, 用中國貨是不可避免就不需要怪罪. 當然我知道很多人都反對吃熊貓肉. 那是另一個問題.

你還是可以淘寶, 但是你應該先考慮本港或臺灣同類的產品, 而不要看也不看本地的產品就立即淘, 你可以照去中國旅遊, 但可以的話你可以先看看臺灣. 這不需要很硬性, 只要有一個傾向即可.

有些人主張你用 iPhone 也是在用中國貨. 但我們應該這樣看, 你想杯葛中國貨, 的確 iPhone 也是中國生產的, 但利潤的比例, 你買一個 iPhone, 他們取得的利潤比例是低過你買一部小米, 低端的代工和高端的整個產品包裝還是有差的.

把利潤給中國基層的勞工, 是沒有問題的. 因為這也只是消耗的成本. 而讓那些權貴拿不到利潤, 他們才會感到壓力. 一套港產片與合拍片, 可以優先選擇看港產片. 餘此類推. 這與其說是一刀切, 不如說是優先程度的問題. 你不需要對中國的勞工有任何敵意, 你只要令中國的投資者和商人的利潤跑到別處就行... 這意味著, 支持提升中國勞工的薪資, 實際上也是減少他們的利潤.

遊行不會令北京政府頭痛, 但是消費習慣改變和喪失消費市場會. 如果你想對他們施壓, 讓他們善待像劉曉波這樣的人, 就要改變你的消費習慣. 這是每人都能做到而且沒任何法律疑慮的抗議.

同唔幫襯誠仔個難度一樣
而且無可能起晒佢底

講就咁講
但好難話唔幫趁佢
基本上你日常生活既野同大陸都有關

No iphone anymore

pccw 用 華為modem 點搞？

香港政府係最大支那公司
有得唔幫趁？

香港買東江屎水
咁係咪唔洗沖涼？

盡量減少啫，例如盡量唔幫趁m記淘寶，100%我知冇可能

其實你用左都唔知,好多係支那整完運去x國,再印made in x國

支持

無辦法無計，起碼自己唔好買華為router

以淘寶中銀呢啲咁嘅規模
無左香港市場根本無乜所謂
而家只係燒錢落黎經濟殖民乍
你罷唔罷買根本無分別

選購順序：
香港製造 > 反共國家製造 > 奶共國家製造 > 支國製造
香港品牌 > 反共國家品牌 > 奶共國家品牌 > 支國品牌

香港好多撚樣成日搬唔可以做到100%就唔好做為理由去分化建議

每次建議人用 linux 亦會有呢類撚樣衝出黎講相同既說話

叫你唔好看cctvb啦

內你老母地呀

唔止要支持，仲要鼓勵身邊嘅朋友加入

支持
唔洗做到100%
但盡量避免
過程中你會aware多左邊啲係支那嘢邊啲唔係
培養呢個習慣
時刻提醒自己呢個欺壓緊我地嘅鬼國

如果話做唔到100%而唔做
繼續照常生活，適應
好快，五年，十年，我地就會忘記曾經係香港人
好快會對中國個啲荒謬不義事無感覺
可能仲覺得係常態

杯葛支那公司唔係因為你杯葛左佢會執粒
而係一種態度，尊嚴

減少一d得一d, 可以話俾你聽係有分別，減少香港日常生活對支嘅依頼，減少香港同支那bonding 對港獨有利

做唔到 100% 就唔做個班根本唔介意自己唔係香港人
有冇尊嚴對佢地唔重要

睇完呢個post 一落街去7仔買野飲就見到幾個港豬入支付寶入微信錢

有alternative 嘅例如淘寶/wechat/joox/大陸game, 可免則免

呢d咪不必要lor

唔會用淘寶，唔會用wechat，唔會用中資銀行，搭飛機揀外國搭

盡量做，如果連小小都唔做，死返去香土，咪留係連登

係呀 番既工同中國有生意來往都係港豬

不嬲冇用開
不過例如信用卡咁
銀行收購合併都試過變中資
飛機就梗係搭外國航空公司，香港嗰啲都有中資背景

如果做野話到事，唔好請大陸人，甚至玩鳩大陸下屬上司，唔好左膠上腦大愛包容，雖知道大陸人上位一様咁對付港人

其實會喺淘寶買野都係因為香港嶄絕大部份商品都係入大陸貨/淘寶貨，點解我仲要買舖頭野幫人交租

讀書嘅當然以陰鳩大陸學生有己任

如果個product冇得揀而你有真正需要，咁無計，但係如果有其他本地or外國選擇，咁請考慮左先，而真係選擇大陸product, 都可以揀中共直接利益少d嘅product

屌 就算全個連登唔幫趁佢地 都冇用啦
咁多港豬搶住比錢佢地洗

盡量做，所有野要從小處做起，我依家買杯麵薯片豉油等等，先睇出產地。

凡中蟈制做、made in Chi_na、product of Chi_na等等，我會盡量say no

咁你死返去香土做港豬

從來唔用大陸野 水都係用支裝水

我係咪上緊連登
居然有咁多人幫支那護航反屌樓主

班on9唔好再講做唔到100%就唔做

宜家係講緊可免則免原則，減少同支那bonding

好多支那五毛係度揾食

得罪講句你點避 講食你普通餐廳買件豬肉經五豐行都已經係大陸落黎

如果控制唔到無計，起碼自己唔好買華為route，係公司有say 嘅唔好建議買華為

無得避就無計，起碼我盡量唔會幫趁m記，淘寶，用支那app，買多d外國/本土product, 唔好因為做唔到100%而唔做

不如集思廣益，呢度集中講下買咩食咩有乜替代品
有時用左支那野都唔知
例如，買野去一田個d

咁你有無好提議啊5毛仔

成日有0.5 走出黎, 話東江水東江水, 你果D水咁珍貴就唔洗迫香港買, 買少D都唔得

其實講完咁尻多 又咪無尻用

Share

叫人唔幫襯淘寶又如叫佢地跳樓啦
利伸冇買淘寶野

條5毛咁無耐性露哂底

乜撚嘢"比方說"呀屌你老母大陸仔

近排又乜freestyle又神鵰
我真係覺得好噁心

以前唔係話抵制支那野架咩
依家個個睇支那節目 又買支那野

望下自己部iphone先啦

啲五毛就係唔想大家為意身邊嘢逐漸支那化

鄭立都淪落到比連登仔屌係大陸仔

鄭立講得幾好 唔駛做到100% 有替代品就盡量考慮 目的係減少中共利潤

iphone系美國囉

班五毛識撚鄭立咩 露晒㡳

有些人主張你用 iPhone 也是在用中國貨. 但我們應該這樣看, 你想杯葛中國貨, 的確 iPhone 也是中國生產的, 但利潤的比例, 你買一個 iPhone, 他們取得的利潤比例是低過你買一部小米, 低端的代工和高端的整個產品包裝還是有差的.

把利潤給中國基層的勞工, 是沒有問題的. 因為這也只是消耗的成本. 而讓那些權貴拿不到利潤, 他們才會感到壓力. 一套港產片與合拍片, 可以優先選擇看港產片. 餘此類推. 這與其說是一刀切, 不如說是優先程度的問題

咁我仲睇唔睇達哥好

冇睇過 大陸野唔會睇

避唔到咁多→唔係100%做到就唔做
做來佢都唔會執粒，無用→
當年踢喼都好多人話無用
但事實係呢件事係支那係好出名
之前遇到個上海人，佢都聽過呢件事
踢喼無令支蝗消失
但係我地一種表態

唔係一邊強姦你
一邊自我安慰話橫掂都無仔溝
不如幫佢含啦
屌

唔炒700啦

龍門任你搬
you are the ruler
嗱我自己就唔撚買大陸牌子嘅
但係數埋屋企啲嘢
中國唔係代工就有零件在內
我自己唔係搵得多
無資格全屋日本德國製造
但係既然你有如此遠大嘅目標
係咪應該有啲骨氣
一係唔好用，一係就拒絕大陸嘢呢
求其搬個人出嚟
講啲廢話然後話：算啦你識條春咩
我就讀得書少
剩係見到你班友真係好撚柒
根本同早幾年
拎canon機反日班大陸仔無分別
仲有
你做咁多嘢
最終目的係減少中共利潤
你係咪將自己睇得太大

大把人用淘寶啦

你知唔知乜野係全球化，根本避免唔到支那野

我真係客觀咁講
你係咁諗我唔阻止
心諗關我撚事咩
但係用住啲所謂“外國”嘢
企圖釐清同中共關係
呢下柒到唔敢睇
我覺得你有呢個理念係好事
但麻煩做得徹底啲
而家唔上唔落咁好柒囉
簡簡單單話俾人知你高尚啲
我都無覺得咁撚好笑

平時我就返工放工
有時間諗多啲點向上爬嘅
今日放假見到班撚樣又係度扮哂嘢
講到你唔買中國嘢
共產黨就會破產咁真係笑出聲
呢班仆街
根本等同劉曉波同香港泛民嘅分別
你一日唔從根本去了解共產黨
成日做埋啲形式主義
正式你死佢都未亡

掉撚轉咗講啊師兄
我唔知定你唔知
而家呢度班友講緊點樣罷買國貨就可以搞掂共產黨喎

抗生素原料藥產於中國，佔全球市場約九成

講就叻
你個講法同中國人擺買美國野一樣

冇100%避倒就合理化主動送錢俾中共o既行為？冇100%就唔做班on9祝你共享中國人o既榮耀

咁做唔單止減少中共利潤，重要係減少同大陸o既bonding，係一種文化，如果身邊朋友都咁做，係有利保護香港嘅獨立條件，好似香港人堅持用廣東話一樣

叫香港人唔幫襯譚仔都難啦。

一直都係緊有得揀就盡量唔買支那野
唔係完全唔買支那野，因為根本冇得完全避免支那貨
呢d唔係冇骨氣，而係現實
正如係香港冇得唔比錢比誠哥賺一樣
但要有個心態唔好偏向支持買支那野
正如有HTC唔買華為，但另方面你住層樓已經係用緊大陸材起
只求盡量唔買，都係嗰句：冇可能完全避免
篇文第一段講得好清楚
呢個舉動唔求毀滅到共匪，只求唔會助紂為虐
呢點唔係咁都睇唔出呀嘛

啱嘅都
明白你所講嘅嘢
只係唔撚鍾意樓上某啲人表達方式
呢種思維其實害死緊自己
正如趕走自由行，並無趕走共產黨
如果你花咁多精神去叫香港人做一樣
共產黨根本wfc嘅嘢然後話自己有份反共
倒不如將自身能力貢獻落呢個社會
令香港有翻啲競爭力
講嘢大聲翻少少
（當然個垃圾政府都有責任）
具體唔講啦
有同感自然有同感
反正都係得我鳩嗡
轉頭又俾人屌係五毛都唔知幾多次

所有大陸公司股票都唔好買 係咪啊樓主

提升自己競爭力同減少買支那野有沖突？

一路都講緊工作上到位就封殺大陸人，陰鳩大陸人

賣下廣告
仲係大學嘅巴打可以睇下中大山城士多，我地希望將更多香港小店帶俾大家認識買嘢嗰陣都可以諗下有冇啲咩另外嘅選擇，有咩idea都可以同我地講，一齊諗下點做

唔貼link喇 有興趣自己上fb睇

本身港共買左，同你選擇要咩服務係兩樣野，唔好比五毛混淆。

系你老母

盡量唔好啦，大陸咁多老千股你買埋我個份，不過香港股票市場買大陸股其實大陸獲利有限

呢個無計，都係嗰句，避到就避..

譬如你電話台嗰啲咪有得避，全部台得數碼通用鬼佬基台 (愛立信)，其他台用哂華為咁劑...呢啲咪有得揀，避開支共監控。

咁咪又係回歸我一開始屌你地
任何形式嘅罷買都係on9一樣囉
講撚完就自己思考下啦
仲有我頭先都認同你表達嘅嘢
做乜鳩呢而家係？
屌唔撚講了
小學雞吵架咁
我讓撚完一步你都唔撚識停嘅

M記？比中資收購左我寧願比貴啲食Mos Burger
淘寶？我用amazon嘅 全家都唔用淘寶
中資銀行？我比現金都唔益中資銀行
大陸app?down落黎比人偷資料 不了

同意，而家都儘量唔淘寶，儘量唔幫趁任何中資企業。唔可以話100%避免到，但如果人人都儘量做，點都會有啲影響力

幫趁中國公司抗美帝，吹咩

其實我上面咪有講有咩替代品

錢先係真正嘅暴力, 而唔係遊行完之後自我感覺良好。

呢啲先啱聽
香港人淘寶都係淘埋啲cheap雞雜貨嗰類野
香港買嗰啲野食水深又唔方便
一刀切話咩都唔用大陸野太不切實際

銀行不嬲唔用中資

從呢個po就可以睇得出lihk好多小學雞 樓主以為呢個世界淨係得淘寶、微信係made in china？

就算你係h&m買件衫 去豐澤買件電器 個製造地可能都係china 咁係唔係我地以後都唔好買嘢同食嘢

Show Blocked User - 毒女賽高

其實就算罷用中國的貨, 也不需要做到 100% 罷用的, 這不太實際也不現實, 畢竟世界經濟串通, 每件商品都全球分工, 你的錢怎樣都會流到你不喜歡的人手上.

但我覺得, 如果有另外的選擇, 優先使用其他選擇, 特別是本地的服務與商品. 真的沒有其他選擇時才用是可以的. 特別是只因為差幾十元的價錢的話, 這就是有選擇的. 比方說, 你想吃熊貓肉, 那沒辦法, 所有熊貓都一定是一定中國貨, 在吃熊貓肉這種場合下, 用中國貨是不可避免就不需要怪罪. 當然我知道很多人都反對吃熊貓肉. 那是另一個問題.

你還是可以淘寶, 但是你應該先考慮本港或臺灣同類的產品, 而不要看也不看本地的產品就立即淘, 你可以照去中國旅遊, 但可以的話你可以先看看臺灣. 這不需要很硬性, 只要有一個傾向即可.

有些人主張你用 iPhone 也是在用中國貨. 但我們應該這樣看, 你想杯葛中國貨, 的確 iPhone 也是中國生產的, 但利潤的比例, 你買一個 iPhone, 他們取得的利潤比例是低過你買一部小米, 低端的代工和高端的整個產品包裝還是有差的.

把利潤給中國基層的勞工, 是沒有問題的. 因為這也只是消耗的成本. 而讓那些權貴拿不到利潤, 他們才會感到壓力. 一套港產片與合拍片, 可以優先選擇看港產片. 餘此類推. 這與其說是一刀切, 不如說是優先程度的問題. 你不需要對中國的勞工有任何敵意, 你只要令中國的投資者和商人的利潤跑到別處就行... 這意味著, 支持提升中國勞工的薪資, 實際上也是減少他們的利潤.

遊行不會令北京政府頭痛, 但是消費習慣改變和喪失消費市場會. 如果你想對他們施壓, 讓他們善待像劉曉波這樣的人, 就要改變你的消費習慣. 這是每人都能做到而且沒任何法律疑慮的抗議.

廢青港豬咪又係繼續幫襯2000fun 買點.買game. 越屌越做越大. 香港已死

不過電話我都好似上面位巴打咁講 買iphone好過屌米 大家都made in 支那 但買iphone支那嘅收益少過屌米

小米係中國牌子
蘋果係美國牌子

都話左我上面有講
不過都歡迎巴打們分享下

啱呀！
而家仲有得㨂 當你養大左d 大陸公司
大到去到一個地步 唔用佢唔得 到時後誨已經大遲 佢可以ban 你就 ban 你.... 無理由都得

首先小食麥當勞先，對自己身體都好。

中二病？

屌愈黎愈大陸
反日貨

支持日貨

做緊中資銀行表示支持

港豬日日食老麥喎！

鳩鳩地

呢D小動作有乜用

東江水關咩事 啲水唔洗買都會沿高低地流落黎
係支那格硬要收錢
啲水支那製造 你唔好話香港地理連住中國不如唔好踩係上面全部凌空浮起 冬天吹內陸東北風全部香港人唔好呼吸
樓主講緊既係唔好貪圖支那既經濟利益

就算中國無晒香港個市場都影響唔到幾多

多唔多大陸人？開會、文件用乜語言？

以為自己買個23蚊餐養起成個集團啲人

我老豆成日都鬧香港政府放大陸人黎香港，所以我由細到大都極度憎恨大陸人，到大個左原來身邊10個朋友有7個都係大陸拎單程證黎香港住，仲同我講佢地大陸屋企成棟別墅
有d離左題，不過我支持盡量少幫趁大陸公司

點解唔得 M記係靠23蚊餐賺錢

勿以事小而不為。依家真係零成本抗爭都唔做就真係冇嘢好做。

中國有13億人既市場 我地個700萬人唔用佢地d野 who fking care？

M記咪有水攞 唔洗錢

你拎食熊貓肉黎做例子 You win

國泰股東係國航，HAECO又係國泰，咁唔駛搭飛機啦

千萬唔好買呀 我坐定定睇住執完一間又一間

m記都唔食得 不了

呢個post好鬼正
等我一次過block哂班5毛傻西唔洗煩

仲有成班俾錢QQ賺

支持去沙灘浸海水

班5毛係咪換緊更

100%有可能，但一係有錢，一係完全野人

咁你死返去捉海產啦撚狗

食少啲囉

零成本？

ANA

屌你都曬氣 智障仔
你日鳩日沖涼落去m記裝水桶呀？
叫人唔買淘寶 買香港啲租金呀？

係

m記係中資？真心唔知

唔係話要咁樣做低佢地經濟
佢有幾多人市場wfc

講緊我地少啲依賴支國野
咁到時要獨嘅時候先有牙力

又一隻

Show Blocked User - 朝九晚十奴隸

岩岩我都想講

真抵制真係住都唔洗住

中港麥當勞染紅！港麥記：引入中資冀「多啲地方智慧」

的確唔係個個都afford倒
但係喺都可以喺能力範圍之內儘量做
例如話你本身都諗住睇戲 合拍同港產價錢唔會話爭好遠

買任何野上至電器家具下至衣食住行都會睇原產地 盡量都唔買中國產品 反共唔係最大原因 主要原因係因為真心覺得中國製=最低質素 係消費者最基本崇優既原則

支那貨：一分錢半分貨
文明國家：兩分錢兩分貨

晒鳩氣啦 就當你全個連登都唔明都唔知有無巿場百份比既1%

本地公司良知有冇我唔知，良心就唔撚覺有，隨時縮骨無良過大陸

同環保撚一樣

咁你應該溶合做蝗蟲，而唔好做人

英航華航全日空澳航，你想邊間都可以

盡量到日本消費 買野盡量都買made in Japan
所以班商人成日屌香港後生仔去日本
因為佢地賺炒左好多

以下邊樣對香港人黎講最高難度：

A. 唔幫趁中國公司一日
B. 唔睇TVB一日
C. 唔返工一日
D. 唔上網一日

成日見到呢d post成班5毛入黎踩台都覺得佢地好無腦

你住緊棟樓d水泥都係支那嘢，班地盤佬都係支那人，除時賣比你個都係。唔好住你棟樓啦，支那樓

唔能好以為冇左你香港個小小人對佢對個市場有影響先得架，u are nothing, stop being arrogant

所以你奴性太重

學好中文先上黎啦

莫因善小而不為
莫因惡小而為之

要keep住作為香港人嘅生活態度

目的都唔係影響佢個市場
而係減低佢對香港市場嘅影響力

完全同意樓主嘅見解
的確生活上有好多人同物都同支共有關連
衣食住行好多嘢made in 支那,做嘅嘢睇嘅事物好多同支共國文化有關
就算住喺外國都一樣
但係大前提係要可免則免！
真係有骨氣有原則嘅話
唔該香港人日常生活中有得你揀嘅事，或者你能力範圍內控制到嘅，減少涉獵支那國有關嘅事物
銀行户口我唔會揀中資銀行開
投資唔放錢喺支國國企 唔揸冥幣
Credit card唔用UnionPay
牌子唔揀支那brand
唔會因爲支那公司d小恩小惠而去簽約/消費
買衫上ASOS (for example)
唔持有回鄉證唔會去返大陸旅行工幹
唔同大陸西接觸，擺出敵視態度
支持本土創作 製作 出品
Many more

仲玩捉字蝨，弱智仔死開返入你老母個臭閪啦，臭坑出臭草

太遲

Show Blocked User - 膠樽（過唔到QC）

好痛呀

理想就係咁樣，現實上好難避免

我唔幫襯既原因好簡單 就係一份堅持
係對支那冇乜影響架但係一諗起係支那野就
中銀戶口都準備cut轉番hsbc
平時唔淘寶 唔用微信 乜柒支付寶呀都唔用
電話都唔裝大陸apps
做到幾多得幾多 係呀食既野都可能係支那入口 飲緊垃圾東江水 避到我都想避
你估我好想比錢支那買d屎水飲

用中銀信用卡
還足卡數
淨拎佢著數得唔得？

其實ok

樓主你住緊間屋係咪用石屎起？ 嗰啲石屎都係喺中國做㗎

唔識字

追下post先啦屌

好多文盲五毛
樓主由頭到尾無話要一刀切
班柒頭就個個走黎講咩無可能避免完全唔用
簡單啲將少用中國野當係生活態度咪得囉

多謝樓豬放餌

係咪唔夠經費train班狗

由上年12月開始到宜家都無食過m記

正解

理得佢係咪假膠
Block哂先有殺錯無放過
有人唔做去做狗

其實一直都用日本歐洲牌子多,就算支那製但只係支那出人力砌埋jer。
而且而家多左好多馬來西亞呢d地方。

對自己健康都好

最低限度唔好用匪國牌子

真心 挫自大無知既支那 就係由消費習慣開始 去多啲市集買野 咪撚淘禁多寶
雖然買對耳環係十蚊有交易 手作係5倍10倍 但買既係原創同骨氣

其實我一路都想整合下
唔同牌子或集團，由資源開採，到生產線，管理層都睇下佢地係邊個/邊度做，睇下可以點避

又一個文盲

你追下post先啦

同大陸反日反韓反美d人思維有咩分別...

咁奇怪既?

人地反日反韓反美係因為比人洗腦。

我地真係比人屈機

係到都見到唔少中國人非黑即白思維，做唔到100分就唔做

唔用支那牌子有問題咩
好失禮咩

唔鍾意用咪唔鍾意用囉，我夠知唔可以完全避免囉，我夠知冇可能會有大影響

係啊，東江屎水係支那運黎啊，問題係人提出起海水化淡果陣，你班撚屌死曬去邊啊

明明有得選擇用香港貨，係你地依賴支那貨太緊要，又唔俾機會自己地方生產嘅野
仲好意思叫自己做香港人？

垃圾

俾支資收購左，我就唔撚食

留意到班5毛唔會覆我地

好驚驚呀

好多ching住緊既公屋都係支那商起咁點算

去M記食個collection再用M記wifi上淘寶購物，比錢用支付寶，人生一大享受

香港人睬你都傻，實話經濟唔關政治事

兩件事無衝突

同埋有好多人都努力咁推廣緊香港小店，你唔買唔留意唔好話人冇做

香港買水仲要貴過大陸其他地方喎 水質又垃圾 無香港過濾下真係煲完都飲死人 你以為水係皇恩浩蕩賜比你

九唔搭八
人地係想知點樣避呀

樓主整張白名單出黎先啦

衣食住行娛樂
有啲乜可以揀
有啲乜係次選

最重要係要合理，普通打工仔負擔到

有得避咪避
冇得避咁冇計架

正如有人建議唔好吸收咁多幅射
咁係咪代表要0吸收？
咁事實上一定有野避唔到
但唔代表就唔去避

而我唔信香港製產品唔夠支那產品咁好

避唔到
依家真係好多大陸人落黎香港

,

E. 用 linux

用 linux 乜人都做到，你係咪即刻做 ?

近排拎返部raspberry pi 出嚟玩

五毛大量出沒

娛樂方面 睇戲唔睇中資拍既戲 唔去中資戲院 唔睇銀都同開既戲院

咁先好，一次過block哂唔洗慢慢block

建行 工商
都唔知點解仲有人用

睇見你老母做雞俾狗屌，一樂也

要好熟供應鏈…原產地，資金來源先得。
淘寶係咪日本公司

唔準睇cctvb, cable 都唔得
唔準食老麥
買餸要非支那做
飲coffee 唔好飲pacific coffee
睇戲唔好睇UA
唔好用人仔台
無人機，ROUTER 唔買支那貨
唔好上淘寶

以上幾多人做到

700幾萬人 唔支持國貨影響力會有幾大 別傻了

牌子唔講住
家陣有咩電腦嘢唔係支那造？
有好多嘢都冇得揀，好似mouse, keyboard近乎100%
想了解下

😂😂

好撚多文盲五毛
下下都一句做結論，做唔到100%就要人收皮
「盡量」「本地製作優先」係咪唔撚識睇
由個態度開始改變係咪咁難明
又唔係話要靠罷買滅共
講緊只係減低依賴嘅程度
久而久之對香港有無顯著成效我唔知
但蝗貨質素差，用落又背脊骨落
改變一下自己生活模式又有咩問題？
支持多啲本地嘢又係錯嘅主張？
鍵盤戰士有咩屌咗先，乜都落井下石，又幫到啲乜
連登真係好撚垃圾

人仔台發射站仲有用Ericsson
其他三間一早全線中興華為又點計？

上面咁多項應該買餸食飯最難
淨係菜已經好難避
肉就好少少
一出街食就基本上無得避

樓主講個幾樣冇做好耐啦

一向唔睇CCTVB, cable 新聞且唔係大陸資金。
老麥係俾狗食
我老母一向買外國雪藏野
咖啡自己沖
大把戲院駛乜益UA賺咩
數碼通
router 用 Linksys

支持 上面見到好多文盲

支持
已經一早做緊

香港同支那係世仇

而家咖啡機好多都係支那造
我正想搵部外國造嘅，都唔係咁易

無替代品無計，代工同支那牌子點都有分別，at least 唔會買支那牌子電腦產品

盡做啦，但消費時一定要keep 住呢種意識。

以前用開Lenovo ThinkPad，依家都轉用 Dell

同你差唔多

Caffe Habitu點睇

Lm

要完全避免係好難

但盡人事，盡量啦

認同

建議樓主搵個山洞住 自己種野食 像雨水

飲雨水

你咁樣佢地好快會執

5毛又開工
星期日都要返工真係陰公

已經入左中資公司做超級大冗員收錢唔做野

笑撚死 香港仆去買樓， 交稅 乜柒乜柒啲錢咪又係落入共狗手上

咁推快d啦
發達係靠今日雙工

老實講 睇下你死先定佢地死先

完全支持樓主講法
咪撚同支那做生意
呢排太多公司同我公司爭生意
有樓主呢種諗法幾好
咁我就少一大班香港公司同我爭食
競爭少左 我報價都可以高d
樓主等我賺哂大陸分人d錢

做得好

唔單止自己做，仲要鼓勵身邊朋友，外國朋友對支那反感

都係果句，盡做
就算真係無用，起碼對得住自己良心先

唔好用紅底gogovan
用本土call4van

減少同大陸連繫係重點，香港年輕一代要形成呢種文化，如果身邊d牌子都係大陸，情感上係好不利香港獨立於支那

所以無論情感上，經濟上，咁做都係為獨立提供更好社會氣氛

支那移動係用華為
數碼通先係愛立信

成班五毛入黎打稻草人
唔食m記咪食kfc囉(我唔知kfc 邊個holding),再唔係咪mos burger或者啲小店囉，怕貴咪唔好食快餐囉，慳多兩個錢去台灣去泰國仲好啦

樓主又無叫你斷哂佢

返工就話無得揀啫，你做客嗰陣有得揀都唔揀？

如果要做到中港區隔，甚至係獨立，必然需要西方強國嘅協助同中共衰弱兩點，正如芬蘭嗰陣靠德國，愛沙尼亞食住蘇聯收皮嗰勢咁。而外國會唔會幫你就要睇下民意點諗，即刻你要表態，如果唔係點解要請人去愛國遊行？就係要比外國知香港人好想回歸，唔比外國幫你。

香港人做到一個月支那都玩撚完啦

你奴性太重

總而言之，買野先揀branding,外資嘅嘢即使係made in china, 大部水都係外資食，中國分得唔多，可以嘅就揀外國產地，用料又靚啲，QC都好啲，特別係啲食物先大獲

去旅行唔好去中國，銀行、投資咪用中資，衫褲鞋襪就算避唔到made in china都起碼唔好買李寧

消費者同資本嘅力量真係可以好大，呢啲同環保一樣，一個人做唔到好多，但係大家做多少少就可以有好大影響，趕絕世界害蟲

可能全部唔買無可能，但你可以針對香港嘅公司

例如你買書，去樓上書局唔好去三聯商務中華

立法會選舉個陣，見到啲舖頭貼咗保皇黨嘅poster, 我都唔會幫襯

又無咁誇張嘅，不過支那都會幾痛下

On9

CMHK係有一部份用愛立信
兩間李氏基本上100%中興華為

你岩數碼通係惟一選擇

衫好簡單
而家u記, h&m, Nike呢啲都轉晒去東南亞

大家盡力做啦，做等幾多得幾多

太輕鬆,買野前睇睇產地啫,平時都係咁做

真係大唸頭

又一隻

最基本洗頭水 個D野都大把外國做啦

欣賞你嘅睇法 但唔睇好

加油啦香港人 唔好俾人睇死

起碼做好自己同埋鼓勵身邊朋友咁做先，一人做一步

做得到點解唔做

最簡單唔鬼用中銀都做唔到就哂鬼氣

開始有五毛係出面膠化個concept, 證明方向做得啱

我都係，仲會叫埋屋企人唔好幫襯

實在太多，所以我調返轉，留意有邊d 貼非保皇poster ，之後會多d 幫

證明我地冇做錯

香港人，比共匪踩到上心口，如果咁簡單都做唔到，就真係冇得救啦

有部分product 如信用卡，如果研究得好，可以賺返銀行轉頭的，例如我長線持有中銀i card, 每個月頭$1111超市消費有10倍分即4%，其他野我蚊都唔用中銀。

兩樣都有做
其實大部份連鎖既野都係大集團奶共
所以盡量少啲幫襯連鎖就係第一步

慳錢不了

大快活應該好少少？最少保留杜汶澤

無得揀就英資美資
BTW 應該整一份名單，好多隱藏中資大家都唔熟

係, 唔一定規定唔幫襯，但起碼買野時有個意識同埋優次

白痴
你用中銀佢一定有賺

請指教，白痴響邊？咁玩法佢點賺？

食野仲有好多選擇嘅，anyway優次係 唔奶非支那>奶共非支 > 支那 > 支那共狗

如果有list 更好

水上人有乜純正
你話你兩代香港出世就夠啦其實

遲d整份支那產品list

輕輕一推

條友仲未上水，唔使理了
銀行收大約2%, 比返4%我，點解銀行會有賺？
以為自己好醒，我仲以為有咩開心大發現

再推

屌你條數邊會咁簡單
咁超市啲買滿500蚊送50蚊積分係咪又蝕俾你呀
仲有4%好多？hsbc最紅都有啦
係咪又蝕錢呀？
佢做promotion 你幫佢消費跑數跑market share
佢不知幾開心添呀

其實睇你有冇心行出第一步
習慣咗根本唔難
不過始終香港同中國咁近
有時好難避好難一刀切
嗰啲話咩好多嘢都made in China就咩都唔駛幫襯好不切實際
咁咪盡量揀 做得幾多得幾多囉
唔駛好刻意
只要慣咗消費前諗一諗就可以做到

例如我自己:
睇電視-唔想睇香港嘢 新嗰幾個台都冇興趣
好多年前已經開始用俾月費tv box 睇日本台
老麥-冇食好耐至少轉咗餐牌後冇食過
不過有fd話要食嘅話都唔會專登反對
買餸-連百佳惠康呢啲都唔想幫襯
慣咗幫襯aeon 一田 盡量買日本入口食材 米都買日本米 出前一丁都唔買港版
咖啡-不嬲覺得pacific唔好飲
睇戲-唔鐘意入戲院 好耐冇入場 對上嗰次已經係睇"那些年"
不過好似係UA ... Sorry
土豆優酷唔睇
電話用iPhone 上台SMT
Router用華碩
唔淘寶 買嘢用amazon jp 唔介意運費貴 起碼貨真價實
送唔到香港嘅貨就等去開日本臨出發先買
叫佢送去lawson攞再帶返嚟
銀行就用恒生 citibank
入油唔幫襯中石化

香港咁多奶共企業
有時連香港公司都唔想幫襯
好在小弟因工作關係加埋自己去玩每年至少會去三次日本 加上崇日老婆肯配合
所以衫褲鞋襪 日用品 (包括洗頭水牙膏牙刷嗰啲) 藥 保健食品 汽車用品 小型電器 就算 USB 差電線都喺日本搞掂
除咗食飯搭車水電煤呢啲冇得揀之外
喺香港真係好少消費
莫講話買大陸公司嘢

其實大陸野個質素好差好易壞 d野用幾用就壞又要再買
幾平都冇用
支持樓主

支持樓主

樓主唔飲茶先講啦，間間酒樓都藍絲開，一定用支那茶包，點心d工廠開係大陸，全部用支那雞 部長、傳菜個個有鄉音 星期六、日飲菜，張張枱都係睇東方，電視長期開住tvb新聞，一講反對派，個個茶客都話班人搞事

無人講過要100%cut, 大家亦心知cut唔到，你同老竇老母飲茶呢啲走唔甩嘅咪算囉，但係平時出街食飯你可以揀嘅時候仲唔揀？

一句講曬，唔好慣，慣咗就會死

支持支那企業嘅代價只會係你身邊越來越多支那嘢，到時連魚生都喺中國運過黎你就仆街

一人一步，趕絕害蟲

btw不如整個list比大家睇下有咩外資嘢好食

唔食m記對m記影響力係0，對中共都冇影響力
你唔帶老豆老母飯茶，平時唔帶朋友去茶記食飯
咪令到佢地少左接觸藍絲、TVB 冇咁易投票個陣比d茶客影響到去投保皇黨
M記，周圍都冇保皇黨野，習種黎，m記都冇掛國旗咁撚7，起碼政治上黎講叫中立
你去飲茶，酒樓24小時播TVB，周圍d茶客個個習種好野，快d打7日本仔，周圍都貼哂保皇黨廣告，傳統酒樓連個裝修都又紅又金，跟足支那隻紅色
不過睇死樓主都係大中華撚
反支必須反埋中華傳統

有心人

搵到以下飲食業係中華總商會會員
利強記
太興
富臨集團
得龍大飯店
新光
潮州城
福臨門
美心
翠華
華豐燒臘
蓮香茶樓
蛇王二
蛇王協
鏞記
鑽石酒家
陸羽茶室
味千
馬華餐廳

點會0影響呀 要食快餐咪食kfc囉
我略略查過kfc係怡和(應該係英資)做holding嘅，旗下仲有pizza hut,phd, 美心,萬寧,惠康,7仔

識做啦

美心唔係怡和咩

少年你太年輕了
怡和只佔一半
了解下伍氏家族先啦

但係拖飛機出跑道，地勤服務，飛機維修都係國泰有份做

咁有得揀架機你咪揀左先囉 唔係樣樣都避到架嘛

首先大家樂唔好食先，寧願幫襯大快活
仲有美心集團既都盡量少食先

笑左 撚狗

關鍵詞從來都係盡量
唔係話一定要一步到位

航權係主權問題
國泰根本冇得揀
唔畀支那入股就唔洗旨意喺香港立足

五毛注意

叫你老母唔買支那豬支那雞先
新鮮豬雞就真係支共企業
同港共一齊，霸撚住個市場肥自己友

口裏說不

我飲緊枝野都支那製
你話唔睇cctvb就易啫

匯豐最紅當然都蝕錢啦，如果個個都淨係碌回贈嗰part
銀行搶市佔率搏你用開呢張卡其他野都繼續用佢碌到時咪賺囉
但好似我咁用，係啊佢喺有大左市佔率，但系蝕緊錢。

你可唔可以唔好將市佔率同盈利撈亂？

樓上有班all or nothing 撚，唔知無知定5毛， 成日覺得唔可以做到完全去支就乜都唔好做

你覺得避唔到就唔好避的話，你快d去北京吸毒氣啦唔好返香港

樓主如果整個list綜合有興趣幫手
利申，一直都想做

一班唔希望改善自己生活模式嘅人
無得淘寶會死咁嘅人
每個月幾千幾千咁俾鄰國賺
係，鄰國唔會因爲你每個月課少一兩千而收皮
但屌你有得揀都唔揀下，一味倒水落去
仲要去落井下石，笑鳩人主張嘅另一套
根本已經反映咗自己過度依賴

無計
如果上面個D唔係5毛打手係真心的
呢幾廿年一直溫水煮蛙煮到medium rare了

抽空晒所有前因後果時空間
支貨平D，唔排除可能甚至有D好過港貨／入口貨
無理由唔幫襯，但

1.
呢個係個惡性循環
當初香港仲有生產既時候，大家無好好保護平衡本地產業
一野搬晒上中國，香港淨返個空殻
而家變到無得揀

2.
如果中國無殖民我地（假設97前）佢入多多貨，投資多多入來，可能都無問題
今時今日佢地呢D入侵，唔可以單純視為經濟問題，而係一種侵略。

3.
中港融合咪融合囉，有咩問題？
中國係一個無道德，無自由民主既獨裁國家，所有事都係以維護獨裁統治為優先，其他一切包括人命對佢地來講都係毫無價值。
今日你係既得利益者，明天你可能變成苦主。呢種社會個個人必須要自私先可以生存。價值觀扭曲，指鹿為馬，不分是非。

所以樓主先會話"有良知嘅"唔好幫襯。。。
（我咁理解）

HKT第二大股東係聯通，什麼PCCW，Netvigator，1010，CSL，VIU... 好多野唔駛用，中資已經入晒港資，已經控制晒日常起居飲食，只係等港資全退

對好多人黎講唔易

特別係cctvb好多打手page

屌你第一佢呢啲promotion一定係同超市合作有deal
你自己留意下好多長期10% rebate 都係咁做
根本唔會蝕
或者最多平手
但平手即係你幫緊佢做大個revenue
而且仲有宣傳效果
銀行都係有賺
你覺得銀行會做蝕本生意係咪high大左？

確實，去759買凍肉仲好，起碼來源地比較安全

呢位巴打，你一直迴避問題
究竟你覺得賺喺邊個位？
我就講得好清楚
因為做rebate 可以引人用埋其他非rebate 類別同時段，到時就有得賺
另外如果有人遲還錢都有賺

但如果好似我咁用，佢賺咩呢？

做大revenue 就會有賺？如果係，759做咩唔keep曬所有舖？

你無知定5毛？點解一直唔答？

迴避你老母咩
都話左你條數已經計錯左啦
4%係有錢賺架屌
你果4%係商戶同銀行每邊頂一部分呀
你洗過千先俾4%你呢啲垃圾優惠仲要覺得抵

其他對銀行黎講係bonus
包括佢多左個活躍戶口
Revenue大左
幫佢個promotion跑數
樣樣都幫緊佢盤生意增值

你要杯葛應該係直接cut卡唔用
等佢盤生意收縮
個個月洗過千仲要懶醒咁

搵一個從未用過windows既香港人難D
定搵一個從未睇過TVB既香港人難D

免安裝 免設定
用只食指㩒一下轉台乜人都做到
但幾十年來就系慣性睇TVB

連轉台咁簡單都唔肯做
而你竟然期望呢班人轉用Linux

pi? pi2? pi3?

個想法係好，但只靠香港冇用，最緊要全世界有共識，做到一股潮流咁先有用

生：醫院病房部電視長開播住TVB
老：老人院大廳部電視長開播住TVB
病：急症室部電視長開播住TVB
死：
衣：
食：間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
住：樓下電梯大堂部電視長開播住TVB
行：行商場大電視長開播住TVB

唔明點解成日有人話咩都有大陸做你罷買得幾多 簡單一句 你本身知道係大陸做既咪唔買囉 唔知買左都唔緊要架 講真就算唔盲反 買親大陸野10樣有8樣質素都差用唔長 此消彼長寧願買貴d用耐d好過

認同，慢慢黎，由香港開始，有外國frd就宣傳下，整份俾外國睇嘅支那公司list，應該會有唔少外國人buy

呼籲全球杯葛中國產品

係無可能，但有時唔好理可能性先
起碼要有呢個諗法係社會到蒲頭

之前你點樣無迴避？一直無講中銀點賺
今次你終於無迴避，不過
巴打你又搞錯了
中銀i card 4%係所有超市/非接觸式交易/網上交易都有4%

你覺得中銀有商戶頂返呢4%？ 有邊個商戶可以頂得到呢種全方位回贈？ 誠哥會簽約資助你去買hktv 嗎？好似唔make sense wor

今次又等你答啦
唔好避啊

洗過千等中銀蝕錢，點解唔做？
又話人爛醒？

減少得到中資盈利都好

唔好意思，驚你唔明，例子用得唔好
誠哥資助你買amazon 呢個例子更好

屌你點極都唔明
仲話例子
Enjoy card, compass visa92折係咪銀行百佳蝕住做呀？
你去民建聯蛇宴就真係蝕俾你喇
用中銀仲咁大聲

一陣又話凍肉冇鮮味，好大陣雪味
仲有，記得杯葛全港雞煲 全部都貪平用支那雞架

你越來越似5毛窩

你用enjoy card 做例子
enjoy card 恆生同怡和一對一簽約，怡和要比一部份好合理

但中銀i card 個優惠使用範圍係香港超市，電訊公司，仲有所有非接觸交易(即是嘟得的信用卡機，你話有幾多間？)同埋全世界所有網上商戶
你唔通覺得中銀同全世界所有網上商戶簽左約？全世界所有網上商戶一齊同中銀香港簽約，資助中銀搞呢個7百萬人市場？(係所有，唔係大部分！)

攞脫到大財團先算啦 香港d財團分分鐘賤撚過狗
要唔幫襯中資公司根本冇可能
東江水 都佔7成
中電 唔通做原始人唔用咩
新巴城巴9巴 唔洗搭
中資銀行一堆 都起碼有1/3港人用緊儲蓄戶口拎錢
菜類肉類魚類 豬肉牛肉雞肉 便宜的肉都唔撚洗食 菜類80幾90%都蝗國供應 雞蛋 66% 茶記基本都唔洗去 全部入口蝗國貨。唔通唔食
人工已經少 有幾打工仔又比d洗尻公司壓榨 仲要選三選4 點生存 有得選我都想唔幫襯

一陣又話你5毛
利申，戒左支那雞好耐 泰國雞唔差
戒左茶記飲茶好耐 因為多數用支那肉，一般都勁撚難食

有得避咪避，無得避就無計硬食
菜就難少少
肉絕對可以用凍肉代替
銀行有得揀外資
citibank 出糧唔使最低結存
有理性討論無預設幫共立場就唔會5毛
問題有人不斷迴避問題，到避唔到時講d 野有完全無事我個point
根本我講完商戶多無可能同銀行合作，佢就立即無視，又繼續講返話一定商戶有資助

加上有人試圖膠化呢個post

呢d 確實似5毛套路

盡量唔用？

即係有用啦

幫唔到手
因為十年前已經做緊呢樣野

有又點
又想搞滑坡？

我覺得有暴動先可能叫停到政府
依家呢個時候唔好ff政府會為市民做野
始終都要靠自己

堅持唔到100%講廣東話/聽廣東話，
不如直接普通話啦
還掂翻工翻學睇電視上網會聽到
自己有時見客仲會講埋
咪不如打開兩隻大脾由佢入侵囉

剛剛睇一睇個條款
除左網上其他全部指定商戶喎白痴仔
無協議？
非接觸式又只限masterpay, 無協議？
仲有佢俾你嗰啲係積分，唔係現金
成本又再低啲

個個月為左嗰幾十蚊係咁宣傳支銀卡
唔係叫人cut卡而係叫人用
你先係五毛掛屌你老母

有良知嘅，就索性係香港慳慳地
非必需品例如衫褲鞋襪盡量出到外國旅行先買
係香港，一係淘寶益支那
一係就買舖頭貨益地產狗
仲留係香港消費？不了

呢個當然都要
但自己本身有骨氣啲，同屌柒政府，可以同步進行

岩呀，從來消費主義就係益大商家

master card 黎架呢張，當然指定要master paypass, 唔通你覺得master card 可以用來做visa/銀聯交易？
你似乎為拗而拗窩

除左網上？我就同你講緊網上，你就講除左網上？點啊？又迴避？

拗唔過就唔好出黎獻醜，唔好回就算啦

你都on9

問題係香港地大商家太撚賤,寧願益比日本,歐美大商家

香港不了

盡量無叫你唔好，其實我都想幫返港資，因為中資已經取締咗好大部分，未來更加無未來。

真係好撚多文盲
今日咁大雨，拎遮都濕架啦
不如拎個水桶淋濕自己，裸跑落街指住啲擔遮嘅人笑啦

仆街你好似講緊超市喎
仲有你用paypass有積分中銀有無蝕俾你呀白痴
仲有呢度係講緊點樣唔用中資
個個就係寧願貴啲都唔用
你就係度為左三幾十係咁吹奏中銀
自己ff計撚錯晒條數仲係度死撐

你呢啲仆街照你logic不如直接用支付寶啦
回贈率仲高呀
食到阿里收皮啦屌你

講超市時你唔講呢幾句，你迴避緊。後來已經講到網上，你先講。不過唔緊要，你講超市我又可以同你講返超市。

(不過你仲未回應網上個point,你回唔到？)

超市，百佳一向有compass visa, 惠康有enjoy card, 華潤都有good day 卡， 好明顯呢3張卡就真有協議商戶會補貼。但呢張I card 講緊全部超市，你覺得誠哥會唔會資助中銀張卡去打自己有份搞ge compass visa?

而且你企圖偷換概念，我一直講緊令中銀蝕錢，你就變成為我賺幾十蚊。你仲未講到點賺窩，除非你真係講誠哥資助中銀打compass visa啦

答埋網上個point 先好潛水啊

唔係全部呀屌你
自己睇清楚啲terms先出聲啦屌

貴d 都唔用，因為用左中資會賺，就當然貴d 都唔用
但如果用左中資會蝕，就貴幾多都要用啦！

如果好似你logic，點解你又話蛇齋餅粽佢又會蝕？唔通唔係市佔率咩？唔係話用親就實賺咩？

你睇清楚自己講左咩先啦
每個月用中銀簽超市有4%積分喎
咁快失憶？

點呀？中銀係咪蝕錢呀？
用左幾耐呀長期客戶？

我有邊點唔清楚？我已經講得好清楚有講超市不過當時你只迴避，而亦有答返你。你講清楚好窩
仲有，你又迴避緊啦，答唔到？
1 網上
2 超市

繼續迴避？不如潛水算啦你

唔好意思，仲有3 蛇齋點解又唔賺？
3點都答唔到啊垃圾？

雲加out 唔該你out
回答3個簡單問題
仲有，唔好再暴露自己邏輯弱點

屌你柒左就收皮啦
仲蛇齋餅糭

我想藉此問下，你哋咁多人成日話台灣係繁體支那，咁家下所講到嘅嘢包唔包括台灣，要盡量唔好幫趁台灣公司？如果唔包括台灣，咁一直以來所講嘅繁體支那其實係咪自己呃自己？

幫到架，叫多d朋友一齊做

屌而家你柒完唔認吧
網上呢點屌到你應一應，完全無視
其他兩點都放無見過

繼續打飛機啦

3點都答唔到就直接收皮啦點解仲出黎獻世

有撚用咩

政府大白象 億億聲

一個人用途小
一堆人就有用
香港始終政府佔市場比較細

文化先會
但政權上完全唔會
你點解會撈得亂？

慢慢形成個風氣先

屌你老母你係咪仲要話用中銀無問題呀仆街
3乜撚野點呀望清楚你條垃圾自己講過乜先啦屌

網你老母咩
網上銀行先食你手續費
然後你啲回贈係用積分出俾你
你覺得積分同現金回贈一樣成本？
你sure佢蝕錢先好出聲啦屌你老母
仲有你啲超市消費呢？點呀？

望得好清楚，一直等你應我窩

網上交易銀行唔會有手續費架傻仔，海外先會有
積分你覺得成本幾多你就講，你又sure回4%現金劵成本低過收商戶2%手續費？！

你試下去hktv 買野話我知收左你幾多手續費

超市我講完等緊你答我又迴避？

其實你又繼續不斷暴露弱點
而且又繼續中意迴避
就咪再獻醜啦

明洞x品同Minxso 都有人幫襯
啲人真係理得你大唔大陸嘢、老唔老翻

叫用緊中移動d 人轉台先啦
以前仲可以話叫人仔台唔知
依家無得賴
其他台雖然瀨共但未至於直接幫襯共產黨

電話台真係難避啲
不過其實食野真係可以盡量避

都仲叫有選擇，點會難避，起碼避正式中資先啦

同意

講全名有咩問題

趁字有無打錯？

係呀，唔好自我審查

曬氣啦 華人社會你平一蚊幾豪都成班人狗沖 仲有班5毛狗搞風搞雨

所以要盡力勸多啲人咁做

都係盡人事

其實我提議過一d 方法，無代價
例如去銀行集體排隊
去華潤集體退貨

件得喎
華潤堂都得
現金買唔夠煩
一定要八達通俾錢先返死佢
佢要俾手續費之餘無得取消交易
信用卡雖然手續費貴，但有得取消交易，而且唔夠慢

呢個真係睇人，有啲工長期要出差中國真係唔用唔得

明洞x品啫係邊間?

如果係咁無計，有得揀既時候盡量避

唔好down AV睇啦
片源係大陸 有正版又唔買
個行為同蝗－樣
快啲擺睇啦柒頭

順風越開越多，乜你認為係呀叔呀嬸去淘寶咩？

味又係年輕一輩幫襯！

高登連登仔成日敢做唔敢認！

呢d 無得避就無計
但你估計多人因為出差先用？

考警隊人數破新高

已經做緊唔知幾多年啦！

道德綁架 好撚野

咁又係，不過人仔台咁撚廢真係用嚟都哂錢

姐係點？用八達通退錢？

去名創優品嗰d一係蝗一係弱智

fail
香港=奶共

果排韓國同支那唔啱，我即刻買多咗泡狗D嘢

堅決唔撚用CMHK

大陸股可以買嗎?

用八達通買野
買完request 退錢(你怕羞可以出一出去過5分鐘話買錯，寸的話可以直接立即話買錯，總之policy只要求退貨一定要無打開要有單，無需要提供退貨理由，無話要品質問題至得)
由於八達通做唔到退錢
結果要退現金比你
華潤堂仍要比大約1%比八達通公司
同埋職員會搞幾分鐘先做到

利申
信用卡自動增值當提款用，華潤堂常客

呢個我覺得無得避
不過中國咁多老千股同假數

工聯會正垃圾劣質服務

d 廢老成日叫人去工聯會學野

推廣一下

搵多d 人更有效

咁你要搵替代品先得

盡量代，代得就代

推

例如保鑛力，細支裝同方形裝係 Made in China，大支裝（包括孖裝）係 Made in Korea，有得揀梗係唔會揀大陸貨啦，冇得揀咪飲第樣囉。

好多時，花少少時間，搵出原產地，對自己、對家人、對香港都好啲

pish

有良知就用 linux

根本方法係由獨派創造企業提供服務

香港始終都係極右嘅地方，市場競爭太激烈，好難免會用到中國野，不過避得就避啦

有得揀咩？

揀brand揀生產地，你作為顧客都無得咁邊個有得人

我覺得香港M記變中資難食咗，
而家又唔係特別平，
唔係真係無得揀唔使食佢

啱呀，我之前抵擋唔住$10脆香雞翼嘅誘惑走去食左次，哇屌!真係狗也不屌

香港人依家有幾多窮人？有得揀 你估真係鐘意食M記？

係AMAZON買完野用集運運返黎都唔屌TAOBAO啦, 大陸野都唔知有無毒既

窮人會走去食m記你估m記仲係之前咁平呀
追post啦，一路講緊嘅係你有得揀就揀，你係要話你窮到淨係食中國野先生存到嘅你咪食囉，無人屌你架

幾多人用淘寶？身邊全部人都係淘十蚊八蚊既手機玻璃貼，得我自己係本地消費貼$7-120塊既玻璃貼（但產地咪又係淘寶）

去旅遊台睇到咁多連登仔坐香港航空/香港快運，就知冇得救

由你開始，做得就做
而且你都要做research避免黑店架
就算手機貼避唔到，手機台呢？食物呢？衫呢？都可以揀架

完全睇得出你唔係真係無得揀

不如樓主按categories舉下例係每樣product上面可以點避？
有咩嘢係可以幫襯本地品牌而價錢又唔會貴太多？

由我開始無問題呀，一直都做緊，但咩叫做到就得?
點做research避免黑店?咁多小店，你做俾我睇?
之前有間私房菜一路食開，大概大半年前先知佢係藍絲，個仔係警察，之後無再食過，但佢唔講，你點知?
手機台你有好多得揀?我依家就用緊CSL既，台費$300，個個俾得起?幾多人用緊$78一個月?
食物，佢用咩料你都唔知啦
衫，咪又係大陸生產再掛返個品牌，唔通真係外國生產咩，唔係大陸就東南亞架啦，再遠D咪孟加拉，但大部份都係大陸生產，你買之前都唔一定見到包裝，就算你買岩產地，個公司一樣可以係大陸投資設廠，有分別?

當然有啦，最簡單嘅例子就係Apple，一部手機，就算係富士康整，個profit margin都爭好遠喎。富士康可能食緊8-10%,而Apple都起碼食15%啦。你幫襯支那公司，eg買lenovo,所有嘅profit都入哂支那喎

小店難避我都知，真係有心嘅可以用啲免費company search去查背景，當然係連登自己整個data base都係一個好方法，當然具體運作就後話啦

而且個條碼上面會有產地資料，我諗搵到行內人都會略知一二

都幾難計

加油

Apple都係例子? 咁大把野，大陸公司過河濕腳都接受到?
你點計到富士康佔既利潤比率?就算食10%又點?一樣養緊幾萬個員工，有種就完全唔用iphone，咁就連配件既錢都唔俾大陸賺(大陸賺最多既係周邊配件)

小店果度，完全係空想階段

至於條碼，你搵到個內行人，我地再繼續討論

中銀都唔好用(包括過數/銀通)

有冇list

咁依你之見，因為我地無辦法完全避到支那公司，所以就索性唔好避？

需知如果你要避嘅話係香港完全可以做到：生果網上訂購日本直送，手機買美國行貨，食飯只食港島名菜，但係個成本無人afford到。

我完全唔明巴打你嘅討論重點係咩，我再重申一次我嘅point係，你避到嘅，就做，避唔到嘅，就算

咁請問你嘅高見係咩？不斷咁質疑我提出嘅方法可以點樣支持你嘅論點，不如你提出返你嘅立論係咩先，如果唔係你只係為駁而駁，好難討論落去

真係懷疑你地究竟係reading U定係唔追post 樓主講左好多次嘅就係避到則避，唔得就算

你地係到打稻草人究竟想點

on 撚尻。
從來買野只考慮價錢同品質。
你搵d 香港種既普洱畀我呀？
中資賣樓300萬400呎你又唔買呀？

係呀，大陸人都日日話抵制日貨抵制香港呀，你諗下你提倡既野同大陸人有咩分別?

點呀5毛狗

屌原來係五毛哂我時間

支那咪鐘意反日嘅，而家咪講緊反支囉中国人。
咁撚鍾意淘寶淘埋你老母個閪返嚟啦

btw 中国人又成功幫手推post

港豬唔食M記，慘過食屎

好波

M記
睇下呢到前幾日飲食台

無啦啦屈五毛

支那話反日，反唔反到？
口講抵制，但手上拎既全部都係日本產品，因為無得揀，俾錢果陣係消費者，作為消費者，就係自己利益行先，套返落你既情況，差唔多。所以你主張既果套根本不切實際，完。

火車係英國佬發明

好難，但應該推open document format先

樓主好心就俾例子，我覺得你好離地

而家嘅飲食台係劣食台

唔聽po主講，都睇吓鄭立篇文啦
唔係叫你好似支那糞青咁抵制日貨
係有得揀用其他來源地就優先選擇用其他，減少中資嘅Marginal Revenue，唔係吓都要零和遊戲

支那人點會得日本產品可以買，大陸野呢？
又平又正，自己利益行先一定係買國貨囉

你咪繼續撐，俾錢果下咪見真章。
口講一套做一套，咁先係同大陸接軌，依家正正就係推崇緊呢樣野
就好似以前一個黎香港讀書既大陸同學，開口埋口就話香港呢樣差果樣差，話自己幾撚愛國唔用iPhone ，會用window phone ，話盡量用國貨，社會主義最撚好，係呀係呀，諗起就覺得肉酸。

日日用淘寶，食中國野就唔係同支那接軌？

兩樣都重要

不如你解釋下點解話人五毛先啦

快D去提倡下，叫人唔好幫襯中國製咪得。

想轉移話題？問左你個立論係咩成兩日都未答喎

係呀係呀去淘啲菜返嚟囉你

又第一頁開始就不停係到打稻草人打撚到而家都仲係同一個point,有冇再無創意啲呀

係咁係到話避唔到架啦避唔到架啦，樓主個point都講左好多次：完全係睇個人經濟能力而定你付出幾多去反支。

個稻草人比你打到碎啦仲打緊，你話你唔係特登踩場都無人信啦

立咩論?
依家我淨係話你果套唔可行，就係咁簡單。

你買外國菜囉，我就食唔起啦

我入左黎2頁，你話由第1頁開始有人持反對意見。
依家係23頁。

所以上面晨早有叫過你追返post囉on9,你個point好早就有人提過啦

五毛party

點樣唔可行

舉個例子
買書
點可行？

一面屌支那
一面繼續淘寶

想買呢個
買之前上網查下
疑似係中資公司但又寫住日本國
市面又無同類型產品
呢個情況又點睇？
又或者講，間公司中資底但產品包裝扮日韓歐美，你又點肯定分辨到？

樓主唔好用iphone
比蘋果知道我地唔用中國製 一定執哂大陸d 廠

用東亞??
咪玩喇

買件野都要查 好煩je

邊一頁邊條友咁醒叫人用東亞？笑左
同埋有d公司出糧戶口無得揀

手機上台用3？誠仔都親中啦

LG奶中國鞋底奶到大陸人都睇唔起，南泡都憎啦
iPhone 養起成個富士康，講緊係幾十萬個大陸員工

根本唔可行
一個城市去抵制一個全球數一數二既經濟體
傻的嗎？

依家大陸生產質量又不斷提高
改下包裝加d外國文字已經好難分辨
買左大陸野/大陸投資，你都未必知。

根本提倡抵制乜貨乜貨既人，心態就係憤青。
心態仲停留係80-90年代，覺得香港仲係好撚勁，自以為是高人一等。
呢種人先係豬隊友，煮到埋黎啦，認清現實啦，知恥近乎勇呀！再唔改變呢種懶係野既心態，急起直追，過多幾年，到時拎咩同大陸競爭？

盡量唔用都唔會影響政府已經買左既水

請殘缺人仕
都唔請大陸人

水是支那強迫香港人用超高價錢幫親買！
重羅來講

不用PCCW

只能這樣

我已經完全實行中

一早就係

我們香港人同隔籬鄰國人，大家互相是敵對狀態，已經是敵人，香港人可以上去天涯論壇睇下！
我們是兩種唔同的人！

一早就係x2

盡量唔用支那牌子,有得選既選歐洲,日本制,呢d跟本就係香港人既傳統習慣黎。

玩具又係咁,音響電視又係咁。

好多撚多五毛

香港的電視台已經被強迫買支那劇，減少買入日本劇！慢慢地做緊！

不是要問下隔籬的「中國大陸人」，iPhone是美國機，中國人有臭米唔用，走出來買美國機！

已經有四年無去過
反正我唔覺得好食

隔籬的中國大陸人夠話美國是邪惡的國家！
但每年申請移民去美國的「中國大陸人」有幾多？！

呢個post 好好笑
樓主不斷講 係避得就避

成班on9 就懶醒衝出黎問人 cut 左飲水未

屌 香港真係玩撚完 太多on9

可以去龜丸間譚仔

一向好多台灣韓國同支那公司將D包裝整到日本咁扮日本野
真係好撚狗

口講厭中但又上天涯

傳統習慣已消逝
依家係南泡天下

你買iphone等於你有份俾錢大陸，呢個係事實。

咁同事提議食呢？

憨鳩得過你依家先知香港玩完？

你呢啲就最可恥
明知係屎自己食不單止，仲要屌人老母話有屎都唔食
仲要話周圍都要屎啦，你唔食就係憤青
有得揀點解唔可以揀非支那嘢先
你自己鍾意俾人圈住嚟養，唔代表其他人都鍾意

你曲解晒我既意思WO

我意思係有頭髮邊個想做廁哥？
依家叫人做緊既野，會做既人已經一早做緊
唔做既人有無呢個成本去抵制都成問題
唔好仲覺得香港普通市民好有錢
好多人生活質素好低局住用大陸野
提倡埋呢d野，去到最後就係為本土市民劃等級，用外國野就好人，用大陸野就仆街。對大陸有咩影響？做埋呢d對自身社會有害又無益既野，咁唔係叫愛國賊，我都唔知叫咩。

但係越泥越多香港人淘寶，果班唔通係你地口中既廢老咩

根本高登連登仔就算淘左都唔敢同人講

把口就反大陸人黎買水貨，事實就我地上淘寶掃式貨

正確 有時無可避免 但盡量做！ 一人做少少 一定對佢地有影響

不要用iphone

屌啦 我叫班所謂關心社會既朋友
小啲返支那玩啦 唔好用淘寶啦
我比人話憤青 話唔好咩都政治
冇啲骨氣

咁仲可唔可以上連登

好快李+x 就幫大陸係香港搞支那寶

連登仔一向支安持地產霸權

就算訓劏房都撐魔鬼李

加油呀巴打